伊朗向敘利亞東部城市發射導彈 直接轟炸伊斯蘭國

伊朗革命衛隊在台灣時間今天(19日)清晨大舉發射地對地飛彈，轟炸敘利亞東部的恐怖份子基地，報復激進組織ISIS。

砲火猛烈襲擊，伊朗革命衛隊朝敘利亞東部城市代爾祖爾，發動導彈攻擊，由於伊朗這個月7日才遭到ISIS恐怖攻擊，進入首都德黑蘭的國會大廈掃射，這次罕見出動大批軍隊，朝敘利亞發射飛彈，誓言打擊恐攻。

這也是敘利亞自2011年陷入內戰以來，首次遭到伊朗的攻擊，而美國領導的聯軍也在今天清晨發出聲明，證實敘利亞一架朝反抗軍投擲炸彈的軍機，因為攻擊不符合交戰原則，美軍因此派遣一架F/A-18E超級大黃蜂戰機，在塔布卡附近將它擊落。